談陳奕迅的「聲音與唱法史」

1. 1996-1999 聲底雄厚，唱法青澀

啱啱出道嘅Eason把聲係十分雄厚、清晰，音域極廣，但唱功較遜，唱法有點模仿當紅歌王。

2. 2000-2003 柔情滿瀉，開創新風格

呢段時間Eason所投放嘅感情係最動人，唱法開始減少無謂嘅腔調，變得簡約輕鬆，容易入耳，聲音較真摰。呢種唱法亦影響2000後男歌手嘅風格。

3. 2005-2009 聲音的巔峰，風格多元化

如果張敬軒、李克勤係高音質無損，咁呢段時間嘅Eason就係Hi-Res再加靚Bass。聲音辨識度極高，真假音轉換流暢，風格更係數一數二最多元。

4. 2010-2014 聲底變沉、沙啞，但唱功更強、題材更貼社會

Eason聲音改變嘅時間點就係2010，2010後嘅佢音域收窄，高音略不穩。係呢到我整理咗幾個聲底變差嘅原因:

1. 原本戒左煙嘅佢係2009年尾開始食返，我估計係因為準備開始走Tour壓力變大，無線與四大關係破裂令最紅嘅Eason無緣勁歌金曲，要靠食煙減壓。
2. 《心的距離》一曲以及上五樓的快活整張國語碟過份Chur盡Eason把聲，聲底加速變老。
3. 2010年頭去北京宣傳時巧遇沙塵暴，令聲底受創。
4. DUO 18場遇上感冒，身心十分疲累，係令到聲音冇得返轉頭嘅關鍵。

雖然係咁，Eason仍然以強勁唱功搭救，歌曲內容更多探討人生與社會。

5. 2015至今 聲底回穩，產量大減

Eason漸漸退出頒獎禮，聲音不再沙啞，但去唔返當年嘅水平，唱功依然係數一數二最強。

聽聞今年Eason會出返廣東碟(L.O.V.E.)，敬請期待

新碟

最鐘意都係2.

樓主個post淨係講左沙唔沙聲，之後post 一大段youtube link 唱法淨係用唱功好黎形容，咁唱功好姐係包括咩，唔怪得張學友話D人唔明歌手唱緊d咩

聽完“我們’ 覺得而家嘅eason唱功又升左lev咁，新碟應該今年出啦，有廣東國語，好似有啲似以前張H3M加stranger under my skin咁

DUO臨開show先病, 場場打針開聲, 搞到把聲過左兩年都仲係拆拆地
係之後玩完晒成個DUO tour, 抖左一排先好返
我覺得由Moving on stage開始咁樣每一個演唱會走一次world tour
對聲帶既負荷真係好大
食煙既沙聲同聲帶傷既沙聲其實唔係好同

演唱會場數:
Moving on stage (香港16場, 海外28場, 共44場)
duo (香港18場, 海外48場, 共66場)
eason's life (香港25場, 海外110場, 共135場) (痴撚線香港連續25場, 1日都冇停過...)

source:

vocal range, 張力等等吧

早幾年無限演唱會
點都會勞損
再加上四張野都黎緊
算幾好架喇

利申 好鐘意佢

Eason唱法就係「走」唱腔，用最真實嘅聲線來唱，唔似90年或之前個堆天皇，腔調重，但偏偏Eason呢種唱法就係最吸引人、最耐聽，所以文字其實唔係好描述到

Eason 之所以係神
係duo爛到極致 心知技巧都難以搭救
只好更加用心 更加賣力去演唱

天不負Eason

最後造就一場獨一無二 最好聽嘅爛聲演唱會

其實過左40好耐了
今年44

其實eason life演唱會個陣把聲已經返哂黎, 雖然冇得同moving on stage 比 但係duo爛聲我都覺得正, 尤其是浮誇同與我常在, 重有陀飛輪唱得好有感情, 太多不能盡錄

Duo真係聽過最好聽嘅爛聲演唱會，果種痴線賣力好似唱完罷就，有今生冇來世咁

duo當年讓左飛比人真係執返身彩

eason’s life就唔同啦rundown岩晒口味

聲又穩定返當然去唔返get a life/movin on

講音域，一首黑夜不再來live應該都證明左自己

幾時開concert呀

Whatever

me waiting too

屌

都唔知講乜撚好

其實我覺得最大分別係喺咬字個到
依家嘅eason對比最初咬字比較用力
講緊嘅係用力嘅位係收放自如唔係一味用力 令到感情更加豐富咗
（最大反面例子就係奠俊泓，一味咬字重扮晒eason種唱腔，難聽之餘又冇自己風格 ）
加上老咗把聲厚咗 令本身已經好有感情嘅唱腔加咗更多層嘅感情，所以到後期先上到神枱 （唔係話前期唔受歡迎，只係對比前後期，中後期嘅eason真係）

近年eason唱多咗好多中慢版
無條件,孤獨患者,我們 等等
感覺上佢而家感染力更強

過份吹捧
真正勁既人 係越唱越正 好似歌神張學友咁